---
aid: 9025
zid: 545453
title: "好圆的性质分析！对抗元老院大工业计划者必须死！"
author: 哈罗哈
date: 2014-06-07 01:58:05+07:00
lastmod: 2014-06-09 08:14:00+07:00
---

哈罗哈 于 2014-6-7 01:58:05 发表了：

_本帖最后由 哈罗哈 于 2014-6-7 02:01 编辑_

好圆完全是维护一家一户的劳动模式，企图对抗元老院的生产方式变革，看不到赵公公所代表的先进生殖能力，不，生产能力，典型的小资产阶级手工业者的利益维护者，看不到社会化大生产能创造更多的财富，不懂得社会财富多了劳动者才能真正改善生活条件。

妥妥的元老院的敌人，但是又心存仁义，也许属于可以教育的对象。弄到临高去，给他看看元老院治下人民的幸福生活，脑袋再不转变思路，就没收他的脑袋，送到@紫樱花灬沫兮&nbsp;&nbsp;的标本室去！

---

punishment 于 2014-6-7 04:00:17 发表了：

小农经济条件下搞天下大同，其实就是太平天国。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-7 04:22:50 发表了：

其实我寻思的是拿他来做颅脑损伤实验·············

---

哈罗哈 于 2014-6-7 07:29:56 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-7 04:22
>
> 其实我寻思的是拿他来做颅脑损伤实验·············

妹子起的好早，还是昨天夜班？

---

jag0713 于 2014-6-7 07:48:41 发表了：

没看出来怎么反对大工业了

---

de9000 于 2014-6-7 07:59:57 发表了：

> punishment 发表于 2014-6-7 04:00
>
> 小农经济条件下搞天下大同，其实就是太平天国。

这恰恰是中国几千年来农民起义追求的道路啊

---

de9000 于 2014-6-7 08:00:34 发表了：

> jag0713 发表于 2014-6-7 07:48
>
> 没看出来怎么反对大工业了

反对生产力变革，维护小生产形式

---

jag0713 于 2014-6-7 09:11:18 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-7 08:00
>
> 反对生产力变革，维护小生产形式

我在小恩小义这章里只看到了郝元说赵引弓搜刮民脂民膏 这有关也是跟蚕农的事有关啊

---

jag0713 于 2014-6-7 09:16:30 发表了：

_本帖最后由 jag0713 于 2014-6-7 09:21 编辑_

元老院治下人民的幸福生活 蚕农是没享受到 排除辽东 雷州站广州站都没杭州站这样吸底层血吸得厉害 雷州倒得是熬糖师傅和不听话的糖业公会

---

冰璃 于 2014-6-7 09:43:20 发表了：

我觉得还是先把搞小行在，另立中央的引公公处理了比较重要

---

punishment 于 2014-6-7 10:37:57 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-6 18:59
>
> 这恰恰是中国几千年来农民起义追求的道路啊

追求到一定程度就开始跟地主阶级知识分子同流合污了是常态吧

闯王不还有李岩牛金星么

只有太平天国这样彻底跟儒家决裂的能保留小农经济理想吧

---

knifers 于 2014-6-7 10:44:37 发表了：

&nbsp; &nbsp;搞革命的，如果前拿不出足够的利益收买民众，后没有强力的军队压服民众和扫除敌对势力，那么顶天了就是一嘴炮搅屎棍。

&nbsp; &nbsp; 这好圆，武力靠的是收买的一点流氓，财力靠的是东家发的银子，注定翻不了天。

---

de9000 于 2014-6-7 10:47:32 发表了：

> knifers 发表于 2014-6-7 10:44
>
> 搞革命的，如果前拿不出足够的利益收买民众，后没有强力的军队压服民众和扫除敌对势力，那么顶天了就是 ...

眼界问题，一个读了点传统书籍的识字分子，你指望他还能有多大见识？

鸦片战争后，中国知识分子才学会睁眼看世界啊

---

de9000 于 2014-6-7 10:48:08 发表了：

> jag0713 发表于 2014-6-7 09:11
>
> 我在小恩小义这章里只看到了郝元说赵引弓搜刮民脂民膏 这有关也是跟蚕农的事有关啊

蚕农也是小生产者利益啊

---

哈罗哈 于 2014-6-7 11:10:00 发表了：

> 冰璃 发表于 2014-6-7 09:43
>
> 我觉得还是先把搞小行在，另立中央的引公公处理了比较重要

你这是勇于内斗，怯于扩张。

---

jag0713 于 2014-6-7 11:25:53 发表了：

_本帖最后由 jag0713 于 2014-6-7 11:27 编辑_

> de9000 发表于 2014-6-7 10:48
>
> 蚕农也是小生产者利益啊

这帮蚕农也不是被廉价丝冲击死的啊 纯粹是赵老爷故意联合官绅割肉而已

---

如水般飞舞 于 2014-6-7 11:48:45 发表了：

> jag0713 发表于 2014-6-7 09:16
>
> 元老院治下人民的幸福生活 蚕农是没享受到 排除辽东 雷州站广州站都没杭州站这样吸底层血吸得厉害 雷州倒得 ...

雷州的甘蔗农民肯定享受不了，不过一笔带过而已。常师德在雷州搞农合，根本目的是什么？为糖厂提供大量的廉价甘蔗。所以才要农民合作，以往种甘蔗主要是家庭农场，现在常师德搞小额贷款，提供种植技术（显然只有大额贷款的农民才有钱享受），然后压低甘蔗收购价，迫使家庭农场纷纷破产。由于生产力的发展，生产关系随之变化。为了抵御风险，农民都加入了各种种甘蔗组织。这个过程难道是温情脉脉的？少不得绝大多数农民都要破产一遍。

现在雷州大多数甘蔗农民的生活，如果没有元老院的工业品贸易，肯定比之前更差了。就算元老院提供了超越时代的工业品，也只是比之前好上一丁点而已。相比之下，劳动强度却更大了，农民还要付出更多劳动，想办法换取更多工业品。因为他们的财产在之前的破产浪潮中都灰飞烟灭了。

---

冰璃 于 2014-6-7 11:57:55 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2014-6-7 11:10
>
> 你这是勇于内斗，怯于扩张。

连就在嘴边，攻略条件更成熟的广东都不敢吃下去，还好意思说什么扩张？

---

fields 于 2014-6-7 12:53:27 发表了：

> knifers 发表于 2014-6-7 10:44
>
> 搞革命的，如果前拿不出足够的利益收买民众，后没有强力的军队压服民众和扫除敌对势力，那么顶天了就是 ...

郝元的武力其实没有出现过，只知道他有一个严密的有行动力的组织。财力不是问题，这种依靠基层人民的组织只要有劳动力就完全够了，不需要货币。

---

barbarrossa 于 2014-6-7 12:56:36 发表了：

> jag0713 发表于 2014-6-7 09:11
>
> 我在小恩小义这章里只看到了郝元说赵引弓搜刮民脂民膏 这有关也是跟蚕农的事有关啊

引公公倒真没搜刮民脂民膏，他的钱都是贸易来的。说起来不让蚕农背上债，能让他们养夏蚕和参加农合，别看现在苦，一年后就偷着乐吧

---

knifers 于 2014-6-7 13:05:18 发表了：

> fields 发表于 2014-6-7 12:53
>
> 郝元的武力其实没有出现过，只知道他有一个严密的有行动力的组织。财力不是问题，这种依靠基层人民的组织 ...

财力还真是大问题。不付出点什么收买民众，凭什么能让民众跟你走？当年党中央在上海时，不过丢了仅仅一百两黄金的经费，就顿时苦逼得不行了，连群众活动都暂缓了

---

fields 于 2014-6-7 13:09:42 发表了：

> knifers 发表于 2014-6-7 13:05
>
> 财力还真是大问题。不付出点什么收买民众，凭什么能让民众跟你走？当年党中央在上海时，不过丢了仅仅一百 ...

收买靠减轻剥削就足够了。整体上看，依靠基层的组织都很能搞钱。就郝元来说，抢米风潮中他的组织就赚了一大笔。

---

TSHT2011 于 2014-6-7 13:16:50 发表了：

男耕女织，自给自足，最乐也融融。但这是幻想。生产资料私有加上利益追逐，注定地主阶级要夺取小农户的最后一口粮食，同时它们还不会关心生产力的进步。因为它们只是夺取，而不是拿去市场交换。

而资本社会，资本家同样会追求利润最大化，但是因为它们要把产品拿去市场上交换，它们就会关心产量，关心生产力的改进。起码，工人可以在生产力提高的过程中获得副产品。

好圆这样的，要达到他心中的理想国，既要维持小生产者，同时要遏制住地主阶级对小生产者的剥夺才能做到。而现在，好圆或许可以侥幸干翻引公公，暂时维持中小生产者，但他凭什么去阻止地主阶级对小生产者的剥削，他做不到。好事做半落那就是坏事，所以好圆就是开历史倒车的反动。

---

东莞义士 于 2014-6-7 13:37:27 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;元老院要夺取海上霸权，构筑“元老院统治下的海上和平”。取得霸权的目的不仅仅是获得超额的利润，更多包含促进海上贸易，刺激沿海工商业发展的需求。如果贸易的利润都被渠道商所垄断，除了必需品和奢侈品之外。贸易商和零售商迟早得被迫退出这个商业体系。过高的价格也会使得消费者的消费能力萎缩甚至消失。

&nbsp; &nbsp; “私人的垄断就意味着反动。”马千瞩在一次的执委会扩大会议上给海主们定了性“是落后的，阻碍生产力的旧事物。”

&nbsp; &nbsp; “阻碍生产力”是一种很严肃的定性――大致和判了死刑一样。

&nbsp; &nbsp; 于是彻底的将其击溃，收编残部是执委会唯一选择，这在接触核心机密的元老中已经成为共识。

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

原子光谱 于 2014-6-7 17:31:44 发表了：

不知道西华有没有读过资本论~~

---

多列宁 于 2014-6-7 17:57:21 发表了：

感觉像墨家的思想。。。

---

zkdjmax 于 2014-6-7 18:02:51 发表了：

可能牵扯到明廷的内部政治斗争，温体仁没能如历史上抖倒周延儒，蝴蝶效应引起的

---

跟但丁混的 于 2014-6-7 18:13:19 发表了：

> zkdjmax 发表于 2014-6-7 18:02
>
> 可能牵扯到明廷的内部政治斗争，温体仁没能如历史上抖倒周延儒，蝴蝶效应引起的

这个就不好说了。。就看吹牛怎么写了

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-7 22:04:51 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2014-6-7 07:29
>
> 妹子起的好早，还是昨天夜班？

晚上熬夜研究中特理论····················纠结于对外开放问题而不能自拔······················

---

knifers 于 2014-6-8 00:01:45 发表了：

> fields 发表于 2014-6-7 13:09
>
> 收买靠减轻剥削就足够了。整体上看，依靠基层的组织都很能搞钱。就郝元来说，抢米风潮中他的组织就赚了一 ...

&nbsp; &nbsp; 减轻剥削那是统治阶级才能做的事情，后面至少得有能掌控或威慑地方的军队和行政能力。就好比工厂取消中间商搞直销，于是中间环节省下来的就成了获利了。

&nbsp; &nbsp;而好圆这样的独自一个人，路边一村庄里的大户派俩民团就能将其灭了，空口白话的凭什么搞减轻剥削。就算现代搞金融的还要花钱注册个公司呢。除非他是打算搞传销那样玩一把爽的就不管后面的人了。

---

爆击新科赵小姐 于 2014-6-8 00:07:03 发表了：

> knifers 发表于 2014-6-7 13:05
>
> 财力还真是大问题。不付出点什么收买民众，凭什么能让民众跟你走？当年党中央在上海时，不过丢了仅仅一百 ...

仅仅一百两黄金~~~~~

---

isdily 于 2014-6-8 00:08:00 发表了：

郝元连 CEO 都不是，他凭啥搞出削减剥削？

打个嘴炮而已。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-8 01:22:47 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2014-6-7 07:29
>
> 妹子起的好早，还是昨天夜班？

跟人疯狂了一晚上，带着俩黑眼圈出来了·························

---

哈罗哈 于 2014-6-9 00:06:12 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-8 01:22
>
> 跟人疯狂了一晚上，带着俩黑眼圈出来了·························

唔，妹子疯狂，要嫁人了？手机里留下视频了么？发上来瞧瞧！

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-9 08:14:40 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2014-6-9 00:06
>
> 唔，妹子疯狂，要嫁人了？手机里留下视频了么？发上来瞧瞧！

靠，只是和同事一起唱歌而已······························

---
